<p><img alt="" class="wp-image-9380" src="/app/uploads/2012/02/delfines_derechos_humanos.jpg" style="width: 179px; " />Seg&uacute;n proponen prestigiosos cient&iacute;ficos reunidos en la conferencia anual de la <a href="https://www.aaas.org/" target="_blank">Asociaci&oacute;n Americana para el Avance de la Ciencia (AAAS)</a>, celebrada hace unos d&iacute;as en Vancouver (Canad&aacute;), no s&oacute;lo los simios, sino tambi&eacute;n los delfines y ballenas habr&iacute;an de ser tratados como <strong>&laquo;personas&raquo; no humanas</strong>, reconoci&eacute;ndose de este modo su <strong>derecho a la vida y a la libertad</strong>.</p>
<p>Bas&aacute;ndose en la inteligencia de los cet&aacute;ceos, expertos en conservaci&oacute;n y comportamiento animal consideran que &eacute;stos deber&iacute;an recibir las mismas consideraciones &eacute;ticas que los seres humanos, lo que implica poner fin a su caza, <a href="http://www.igualdadanimal.org/entretenimiento/acuarios" target="_blank">cautiverio </a>o abusos.</p>
<p>Esta nueva consideraci&oacute;n hacia los cet&aacute;ceos es, indiscutiblemente, muy positiva para su futuro. Sin embargo, en<a href="https://igualdadanimal.org/" target="_blank"> Igualdad Animal</a> no creemos que sea la inteligencia o la posesi&oacute;n de ciertas capacidades cognitivas lo que deber&iacute;a determinar el respeto que un ser vivo merece. De hecho, la inteligencia no deja de ser una cualidad tan arbitraria y aleatoria como lo es el color de la piel, la forma de los ojos o la estatura. <strong>La capacidad para sentir,</strong> para experimentar emociones, para percibir sensaciones positivas y negativas habr&iacute;a de ser el criterio m&iacute;nimo com&uacute;n a la hora de considerar a alguien merecedor de respeto y protecci&oacute;n. Esta capacidad est&aacute; <strong>presente en la pr&aacute;ctica totalidad de los animales</strong>, independientemente de su intelecto.</p>
<p>Si una inteligencia superior, unas capacidades intelectuales sobresalientes, no sirven de excusa para que unos humanos exploten o decidan sobre la vida y la muerte de otros&hellip; &iquest;por qu&eacute; habr&iacute;amos de aplicar este criterio cuando los implicados pertenecen a otras especies?</p>

